const data = [
  {
    category: "HTML",
    questions: [
      {
        question: "Qual tag cria um parágrafo?",
        options: ["<p>", "<h1>", "<a>", "<ul>"],
        answer: "<p>",
        tip: "Uma tag com apenas uma letra",
      },
      {
        question: "Qual atributo adiciona um link para a tag a?",
        options: ["alt", "href", "src", "link"],
        answer: "href",
        tip: "Hyperlink Reference",
      },
      {
        question: "Qual versão do HTML nós usamos hoje em dia, e quando ela foi lançada?",
        options: ["HTML 2, em 1995", "HTML 4, em 1999", "HTML 5, em 2008", "HTML 6, em 2012"],
        answer: "HTML 5, em 2008",
      },
      {
        question: "Qual atributo deixa o input obrigatório?",
        options: ["placeholder", "value", "required", "maxlength"],
        answer: "required",
      },
      {
        question: "O HTML não é considerado uma linguagem de programação. Na verdade, o que é considerado o HTML?",
        options: ["Uma linguagem de capitalização", "Uma linguagem de compilação", "Uma linguagem de marcação", "Todas acima"],
        answer: "Uma linguagem de marcação",
        tip: "a Linguagem tem ferramentas que determinam como as informações vão aparecer em uma Web Page"
      },
    ],
  },
  {
    category: "CSS",
    questions: [
      {
        question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
        options: ["color", "background-color", "font-size", "transition"],
        answer: "color",
        tip: "Cor em inglês",
      },
      {
        question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
        options: ["font", "text-transform", "font-size", "hover"],
        answer: "font-size",
      },
      {
        question: "A posição que deixa um elemento fixo é a:",
        options: ["static", "absolute", "fixed", "relative"],
        answer: "fixed",
      },
    ],
  },
  {
    category: "JavaScript",
    questions: [
      {
        question: "O que é Vanilla JavaScript?",
        options: [
          "JavaScript puro",
          "Uma biblioteca JavaScript",
          "Um framework JavaScript",
          "Um compilador de JavaScript",
        ],
        answer: "JavaScript puro",
      },
      {
        question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
        options: ["const", "let", "var", "define"],
        answer: "const",
      },
      {
        question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
        options: ["string", "number", "boolean", "float"],
        answer: "float",
      },
      {
        question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
        options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
        answer: "querySelector",
      },
      {
        question: "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
        options: ["qty", "length", "items", "index"],
        answer: "length",
      },
    ],
  },
];

export default data;
